[重要] 被捕需知：李安然大律師教你被捕後面對警察的「救命招」 (文字版+有片)

李安然大律師教你被捕後面對警察的「救命招」 (文字版)

------------------------------------------------
文字版 (如果打漏請大家幫手補充)
小弟平時做student helper打開錄音稿, 總算叫做有d嘢可以做下
有少少長, 但係希望大家可以睇曬, TLDR 版本喺最底

關於「我無嘢講」
「我無嘢講」唔係淨係對住黑警嘅時候無嘢講,
而係你被捕之後做所有嘢任何嘢都要無嘢講

因為一旦被捕, 警察最想做到嘅事就係調查然後指證你
你越同黑警合作 = 你配合佢告鳩你自己

你係無任何責任需要配合黑警去調查 + 指責你自己同被捕人士
所以無論任何情況下都唔可以講任何嘢, 唔係淨係對住黑警冇嘢講

例如有咩情況呢:

1.
被捕人士當中有係臥底, 喺旅遊巴/警車運送途中入面有臥底,
喺香港法律底下一個臥底聽到任何一句說話, 而嗰句說道係可以指證你係法咗犯的話,
嗰個臥底可以將嗰個說話呈堂

2.
去到狗屋後有機會有家長探你,
咁班狗就可以同家長講「依家小朋友已經喺警察二十幾個鐘, 但係冇機會同佢進行一個調查, 因為小朋友選擇唔講嘢, 所以個程序一路都唔可以開始」,

咁無知嘅家長可能就會同小朋友講「不如你同黑警配合, 快D講曬個故事, 就可以快D做保釋快D走」,

我無嘢講係包括同身邊所有人包括同家長

因為當你同家長講嘢, 身邊會有個黑警喺度, 因為個黑警會擔心你同家長通風報信, 喺佢上屋搜證之前家長將你所有嘢Dum曬,
所以家長見面時/ 打電話搵家長+律師時都會有黑警喺你旁邊一路聽你任何嘢

所以一旦被捕. 緊記係所有程序都係「我無嘢講」. 並唔係淨係指面對黑警時
呢個會係對自己最大嘅保障

可能你會認為快d講曬所有程序出嚟快d保釋快d脫離狗屋
其實被捕之後, 黑警一係揀釋放你, 一係揀告你上法庭

但係喺呢個過程中, 你講嘅任何說話幫助黑警指證你的話, 你留底嘅案底, 會係一世
你自己可以評價下, 留喺狗屋48小時 定係 留低d證據比黑警遲d指證你 留一世案底

係一個案件入面, 黑警唔需要有任何人證/物證,
只要你喺份證供入面承認咗自己犯罪, 嗰份證據就算只係唯一嘅證據, 都足以令你定罪

所以, 「我無嘢講」四字係一定需要記住

點解要咁強調?
因為喺狗屋入面你未必有機會一定見到律師, 律師可能好早去到狗屋, 但係班狗可以有好多原因令律師見你唔到
例如「所有會客室都被唔同律師團隊用緊, 冇房比其他律師用」
所以當無律師嚟到嘅時候你無嘢講,
唔提供任何嘢比班狗入你, 係對自己最大保障

「我無嘢講」的風險
假設你係一清二白, 真係好冤枉, 你可能只係路過, 就比人話你「非法集結」比人拉咗, cctv都影埋, 咁喺狗屋入面你乜都唔講嘅風險就係

你會被告上法庭, 你同法官講你只係路過, 若然律師信咗, 你可以向律政師申請「訟費」拎返律師費,
但係法庭可以話因為你喺狗屋冇同班狗解釋/自銷嫌疑, 所以可以拒絕比返律師費你
呢個就係喺狗屋入面保持沉默嘅「唯一風險」。
就算法庭判你無辜, 你拎唔返律師費

但係記住, 你咁樣最多都係冇咗律師費, 但係如果你講任何嘢都可能會成為證據指控自己

(呢到講到班狗可以點問你令你自己中伏, 有d長自己聽啦廢事打, (around 9:30~11:00))

李大律師強調, 唔係叫大家講大話, 只係你有箴默權利去保障自己[/b]

[u]關於手提電話
被捕嗰下千其唔好拎部電話出嚟,
唔好諗住打比屋企人/律師, 因為一旦你解鎖咗班狗就可以檢取你部電話.
班狗係有權利喺當你被捕之後嘅任何時候檢取你嘅身上嘅所有物品, 特別喺示威現場

因為多數喺示威現場都會被控告「非法集結」, 佢哋拎你電話就會去查下你係咪同其他人有預謀/串謀去呢個地方
所以當你一拎電話出嚟解鎖/打電話, 佢就可以收你電話
千其唔好喺現場解鎖電話,
可以去到警署先用警方電話打比屋企人幫你搵律師

電話係絕對唔需要比密碼佢, 佢要收, 比佢, 但係唔需要比密碼佢
除非佢得到你嘅同意 or 佢有法庭搜查令,
否則你係唔需要同佢配合, 唔洗比密碼佢

閞於搜屋
佢冇你同意 or 冇搜查令, 係絕對唔可以去你屋企
班狗可能會同你講, 「如果你同意去你屋企搜, 快d搜完咪快d走」
但係可以自己諗, 你配合完佢係咪可以早d走, 如果唔係, 點解要配合佢?
如果真係去屋企搜查, 你可以要求有律師在場監查成個搜屋過程
------------------------------------------------
Q&A:
1. 如果不幸喺拘留期間遇到酷刑/屈打成招, 有咩可以做?

A: 如果不幸被襲, 只能講希望有CCTV (不過當然好多時都無啦, 打得你一定會避)
咁你可以做嘅就係記住嗰個地方/黑警個樣,
因為喺狗屋入面, 你去每一個地方都會有記錄,
邊個黑警負責你都有記錄,
你只要認到佢哋個樣,
就可以搵律師要求搵值日官將嗰d黑警帶去你面前去認人,
然後律師就可以做相關工作幫你跟進

Too long don't read
1. 「我無嘢講」係由你捕嗰刻開始直到律師嚟之前, 對乜人 (包括手足/家長)都冇嘢講

2. 「我無嘢講」唯一風險係打贏官司冇得拎返律師費

3. 千其唔好解鎖手機/比密碼班狗, 用狗屋電話搵家人/律師

4. 狗隻除非有你同意/ 搜查令, 否則無權拎你手機密碼/ 上你屋企搜屋

5. 如果被酷刑, 要認住黑警同嗰個地方個樣, 然後請律師搵當值官認人+跟進

我係抄post既，因為我要全世界都知

記住講多錯多，冇野講係對全世界包括父母 / 同行被拉手足 / 扮關心既警員都冇任何討論，唔傾計唔出聲 ( 除左你既律師同法官 )

重要既post一兩日就沉點得架

環球時報總編輯胡錫進尼左香港
佢話會去示威現場
同青年對話
佢對話完
係大陸人眼中實更有權威
到時輸出革命會更難

建議大家係佢落場時
準備定中共啲衰野
同一定要影住佢
錄低佢up過啲咩

同黑警合作 = 比料佢地拉你

請保持沉默，比狗打要認樣，上警車前要對記者大聲講我而家冇骨折，全名(如果唔係律師揾唔到你)

自推廿連

十連

推

黎緊就831同91三罷喇，但個個都突然fo哂去城大配種ocamp度

又話要幫手足救人，行動 文宣 被捕需知 陪審員 post全部冇人理，推又推唔上去，唉心淡

利申：18fg已交ROP18申請陪審員

多謝呀冷氣軍師

黎緊就831同91三罷喇，但個個都突然fo哂去城大配種ocamp度

又話要幫手足救人，行動 文宣 被捕需知 陪審員 post全部冇人理，推又推唔上去，唉心淡

利申：18fg已交ROP18申請陪審員

黎緊就831同91三罷喇，但個個都突然fo哂去城大配種ocamp度

又話要幫手足救人，行動 文宣 被捕需知 陪審員 post全部冇人理，推又推唔上去，唉屌心淡

利申：18fg已交ROP18申請陪審員

阻你一陣

901 1點鐘 機場見

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

push

今時今日每一個香港人都必需要嘅知識，要背，將佢給常識。

鑑古知今:中共60年代三年大饑荒既維穩手法

721

我無嘢講

【國際路線】全世界印依款標語

831民陣 901機場 902-3三罷

PUSH

本人開始忙，已經唔可以好似之前咁狂推POST，對唔住

被捕攻略，同我睇晒佢，做好覺悟，一係你打狗，一係狗殺你，自己揀

chinazi
xitler

多謝!

睇晒佢

想知假設俾人拉左，可唔可以先要求到醫院治療，證明左全身冇嚴重傷勢，有醫院做證人，佢地都應該唔敢亂黎

811手足都冇得送去醫院

Pishhhhhh

推翻出黎
如果被捕後大叫我要去醫院 大叫我無反抗
然後去到醫院打電話比律師得唔得？